<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-07-13T15:17:22+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Maik’s Reiseblog</title><subtitle>Diese Seite zeigt den Reiseblog von Maik Schoesau</subtitle><entry><title type="html">Der Kompass zeigt schon wieder nach Süden</title><link href="http://localhost:4000/2022/07/12/der-weg-ist-das-ziel.html" rel="alternate" type="text/html" title="Der Kompass zeigt schon wieder nach Süden" /><published>2022-07-12T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/07/12/der-weg-ist-das-ziel</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/07/12/der-weg-ist-das-ziel.html"><![CDATA[<p>Hei werter Leser!</p>

<p>Nachdem ich mit meinen Freunden Alex und Ulysses noch ein paar Tage am Nordkap abgehangen habe, fuhren wir zurück nach Honningsvag, um die Fähre zu erreichen.</p>

<p>Nach einer Nacht im Hotel und einer in einem Tipi nahe des Hafens trennten sich leider unsere drei Wege, da Ulysses und Alex den Weg über Finnland respektive Schweden zurück nach Mitteleuropa nahmen.</p>

<p>Um die schwer befahrene Strecke nach Alta nicht noch einmal fahren zu müssen, ging für mich die Fähre bis nach Öksfjord, was sich im Angesicht der Landschaft als reichhaltige Entschädigung für die 60€ Fährkosten herausstellte.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/oeksfjord.jpg" alt="oeksfjord" style="width:500px" /></p>

<p>Als ich nach guten 10km im Fjord mein Zelt aufschlagen wollte, musste ich feststellen, dass die Windböen mit 15m/s am Nordkap zu viel für meine mobile Unterkunft waren und das Gestell für Innen- und Außenzelt hin war.
Damit wurde ich gezwungen mir einen neuen Plan für die Strecke bis Tromsö zurecht zu legen. 
Jedoch war glücklicherweise am selben Tag sehr gutes Wetter, was mir die Möglichkeit gab, trotzdem in der Wildnis zu übernachten.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/sleepingbag.jpg" alt="sleepingbag" style="width:500px" /></p>

<p>Am darauffolgenden Tag fand ich die wahrscheinlich günstigste Kabine Norwegens und noch einen Tag darauf erreichte ich schon das Tor zur Arktis, wo die wahrscheinlich kleinste Bar der Welt steht.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bar.jpg" alt="bar" style="width:500px" /></p>

<p>Im Outdoorshop des Vertrauens angekommen, sollte jedoch meine kleine Glückssträhne ein Ende finden, da beim Kauf eines adäquaten Ersatzes für mein kaputtes Zelt ein als obszön zu bezeichnender Betrag von meinem Konto abgehobelt wurde.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bankrupt.gif" alt="bankrupt" style="width:500px" /></p>

<p>Am nächsten Morgen nahm ich die Fähre nach Senja, einer Insel, die mir von Vielen, denen ich begegnete, ans Herz gelegt wurde.
Leider mussten ich und Ludwig, den ich auf der Fähre kennenlernte, feststellen, dass die Nordroute wegen eines Erdrutsches gesperrt ist und wir den längeren und weniger schönen Weg nehmen mussten.
Da das Wetter auch im Norden hin und wieder Anomalien zu bieten hat, nahmen wir die südliche Bergstraße bei über 30°C, was natürlich auch die Fliegenschwärme anlockte und uns das ein oder andere graue Haar wachsen lies.</p>

<p>Auf der nächsten Tour herrschte Gegenwind und da dieser im Team am besten zu bezwingen ist, stoß auch noch Hermann aus Trondheim zu uns hinzu.
Zusammen fuhren wir bis auf die Lofoten, wo für Radfahrer extra ein kleines Häuschen von der Kommune zum übernachten steht.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/haus.jpg" alt="haus" style="width:500px" /></p>

<p>In Sachen Distanz hatte ich nun die Hälfte der Strecke überschritten und das eigentliche Ziel der Reise erreicht. 
Nach einem Abend im regen Austausch mit anderen Radreisenden ließ ich meine beiden Reisebuddies, die noch Großes vor hatten, ziehen und erkundete in meinem eigenen Tempo die Lofoten bei bestem Wetter.
Viel brauche ich dazu nicht schreiben, die Bilder sprechen denke ich Ihre eigene, klare Sprache.</p>

<div class="carousel">
	<a class="carousel-item" href="#one!"><img src="/assets/images/Lofoten/L1.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#two!"><img src="/assets/images/Lofoten/L3.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#three!"><img src="/assets/images/Lofoten/L4.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#four!"><img src="/assets/images/Lofoten/L5.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#five!"><img src="/assets/images/Lofoten/L6.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#six!"><img src="/assets/images/Lofoten/L7.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#seven!"><img src="/assets/images/Lofoten/L8.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#eight!"><img src="/assets/images/Lofoten/L9.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#nine!"><img src="/assets/images/Lofoten/L11.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#ten!"><img src="/assets/images/Lofoten/L12.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#eleven!"><img src="/assets/images/Lofoten/L13.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#twelve!"><img src="/assets/images/Lofoten/L14.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#13!"><img src="/assets/images/Lofoten/L15.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#14!"><img src="/assets/images/Lofoten/L17.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#15!"><img src="/assets/images/Lofoten/L18.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#16!"><img src="/assets/images/Lofoten/L19.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#17!"><img src="/assets/images/Lofoten/L20.png" alt="pic" /></a>
</div>

<p>Nach ein paar Tagen auf den Gipfeln und viel befahrenen Straßen der Lofoten - man hat das Gefühl, man fähre durch eine deutsche Kolonie - ging es schweren Herzens zurück ans Festland, nach Bodö.</p>

<p>Mit der Ankunft war auch die Sache mit dem guten Wetter erstmal Geschichte, da es drei Tage ohne Unterbrechung regnete.
Dennoch schaffte ich es ein gutes Stück nach Süden und hatte einen weiteren Meilenstein der Reise vor der Nase: Trondheim.
Leider wurde die Vorfreude erheblich gedämpft, als ich feststellte, dass am Hinterrad zwei Speichen gebrochen waren und die Felge auch einige Risse aufwies.
Da konnte auch das langsam besser werdende Wetter und ein schöner Sonnenuntergang - ein Naturphänomen, was ich schon länger nicht zu Gesicht bekam - nicht viel machen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/westcoast/sunset.jpg" alt="sunset" style="width:500px" /></p>

<p>In der nächstgrößeren Stadt fand ich einen Fahrradladen, den ich mit Glück und Geschick trotz schwer lädiertem Rad erreichte.
Da die Lieferengpässe auch vor Norwegen nicht halt machen, konnte mir der Ladenbesitzer nur empfehlen mit dem ÖPNV ins 200km entfernte Trondheim zu fahren und dort mein Glück zu versuchen.
Nach einem kurzen, jedoch sehr vielversprechenden Telefonat mit einer Werkstatt fand ich mich auch schon im Zug nach Trondheim wieder und am späten Nachmittag war ich stolzer Besitzer eines voll funktionsfähiges Velos und das sogar ohne dafür eine Bank ausgeraubt haben zu müssen.
Im Anschuss an ein sehr angenehmes Gespräch mit dem Inhaber der Werkstatt, der mir alles über das Leben in der Region erzählte, seine Radsportlaufbahn und welche Straßen nach Oslo die schönsten sind, warf ich mein Zelt in einen Park nahe dem Zentrum, erkundete wenige Stunden später die drittgrößte Stadt Norwegens und brach in Richtung Oslo auf.</p>

<div class="carousel">
	<a class="carousel-item" href="#18!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/dome1.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#19!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/dome2.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#20!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/Leif.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#21!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/lighthouse.jpg" alt="dome" /></a>
</div>

<div class="carousel">
	<a class="carousel-item" href="#22!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/fortress.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#23!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/rbk1.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#24!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/rbk2.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#25!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/royalResidence.jpg" alt="dome" /></a>
</div>

<p>Beste Grüße,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><summary type="html"><![CDATA[Der Weg ist und bleibt das Ziel]]></summary></entry><entry><title type="html">Auf in den Norden</title><link href="http://localhost:4000/2022/06/22/auf-in-den-Norden.html" rel="alternate" type="text/html" title="Auf in den Norden" /><published>2022-06-22T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-22T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/06/22/auf-%20in-%20den-Norden</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/06/22/auf-in-den-Norden.html"><![CDATA[<p>Hei vom nördlichen Ende Europas!</p>

<p>Wie ich im letzten Blog-Eintrag abschloss, verabschiedete ich mich vor 16 Tagen aus Stockholm und brach in Richtung Norden auf.
In der Zwischenzeit sind ca. 1757km auf den Kilometerzähler dazugekommen und selbst wenn ich wöllte, könnte ich nicht weiter, da ich das Ende der nach Norden führenden Wege und Straßen erreicht habe.
Aber der Reihe nach.</p>

<p>Meine erste Destination hieß Sigtuna, der ursprünglichen Hauptstadt Schwedens, was heute aber nur ein kleines verschlafenes Dörfchen ist. 
Selbst am Nationalfeiertag - dem Tag der Schwedischen Flagge (06.06.) - ist dort außer einem Zusammentreffen auf dem Dorfplatz nicht wirklich viel los gewesen.
Jedoch wird im allgemeinen dieser Tag wie in Deutschland nicht wirklich gefeiert, was man schon daran erkennt, dass dieser erst 2005 zu einem arbeitsfreien Tag erklärt wurde.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/sigtuna.jpg" alt="sigtuna" style="width:500px" /></p>

<p>Am darauffolgenden Tag ging des in die letzte große Stadt des Landes Uppsala (nein, ich habe mich nicht verschrieben ^^), die mir von ein paar Stockholmern ans Herz gelegt wurde.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/dome.jpg" alt="dome" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/cannon.jpg" alt="cannon" style="width:500px" /></p>

<p>Dass die Schweden hier wahrscheinlich besonders viel Velo fahren, oder es sehr wertschätzen zeigt sich an einer kostenlosen Fahrradwaschanlage.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bikewash.jpg" alt="bikewash" style="width:500px" /></p>

<p>Anschließend folgten der Besuch immer kleiner werdender Städtchen und ein Treffen mit einem Badmintonkollegen, der zufällig gerade auf dem Weg ans Nordkapp war.</p>

<p>Ein kleines zivilisatorisches Highlight war eine Burg, die noch kleiner war, als die kleinste Burg Sachsens in Rabenstein.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/castle.jpg" alt="castle" style="width:500px" /></p>

<p>Je mehr ich Richtung Nord fuhr, desto mehr Natur und weniger Menschen kamen mir vor die Augen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bridge.jpg" alt="bridge" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/river.jpg" alt="river" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/skidoo.jpg" alt="skidoo" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/sunset.jpg" alt="sunset" style="width:500px" /></p>

<p>Nach ein paar Tagen in der Wildnis mit schönem Wetter, vielen schönen Eindrücken und unzähligen Mücken erreichte ich am 15.06. den Nordpolarkreis.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/polarcircle.jpg" alt="polarcircle" style="width:500px" /></p>

<p>Auf dem Weg dahin kamen mir Myrna und Stijn (<a href="https://www.instagram.com/bike.project.ms" target="_blank">insta</a>) vom Nordkapp entgegen, die eine Cape-to-Cape-Reise ans Kap der guten Hoffnung machen, um Geld für die Forschung gegen multiple sklerose zu sammeln.
Das sind schlappe 20.000km über zwei komplette Kontinente - da soll nochmal jemand sagen, dass ich verrückt sei! ;)</p>

<p>Kurz nach dem Polarkreis wurde auch die Navigation noch ein wenig übersichtlicher ;)</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/navi.jpg" alt="navi" style="width:500px" /></p>

<p>Leider ist mir auch auf den letzten Metern in Schweden eine Speiche am Hinterrad auf einer Bergkuppe gebrochen. Warum das ausgerechnet dort passiert ist und nicht auf einer der Schotterstraßen, wird mir wohl ein ewiges Rätsel bleiben.
Glücklicherweise verzog sich das Rad nicht signifikant, sodass ich erstmal weiter fahren konnte.
Allerdings war der nächste Fahrradladen auch erst in einer 100km entfernten Stadt zu finden, die den klangvollen Namen Äkäslompolo besitzt.
Am Folgetag erreichte ich nach überfahren der Grenze jene Kleinstadt und widererwartend erklärte mir der Ladenmitarbeiter im emotionsgeladenen Kimi-Räikönnen-Stil, dass der Mechaniker Urlaub hätte und ich am Tag darauf nochmal wiederkommen sollte.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/border.jpg" alt="border" style="width:500px" /></p>

<p>Da ich aber weiter wollte und die Aussichten auf Erfolg in dem Laden nicht sonderlich hoch waren, rief ich im 130km entfernten Enontekiö in einer anderen Werkstatt an. Paradoxerweise erklärte der Besitzer mir, dass der NACH der Arbeit gerne in die Werkstatt käme, da er noch im Restaurant bis Abends arbeiten müsse. 
Zudem versprach er mir, das Problem ohne große Schwierigkeiten beheben zu können.
Das komische Gefühl legte sich ein wenig, als mir Joey, der meine Nummer vom Kellner bekommen hatte, aus heiterem Himmel schrieb, dass er auch ein paar Ersatzteile für mich hätte und bis Abends in der Stadt wäre.
Allerdings war damit die Verwunderung über die ganzen Umstände auf dem Gipfel angekommen ^^.
Nach mehr als 150km an dem Tag, kam ich gegen 19:30 Uhr in Enontekiö an und ich wurde mit offenen Armen und einem Bierchen empfangen.
Während Joey und ich uns über unsere Reisen unterhielten, reparierte Matthias die Speiche und nach einer Stunde hatte ich wieder ein voll funktionsfähiges Velo :))
Im Gegenzug gab ich Matthias ein paar Tipps für seine Webseite, ein paar Euro für die Materialkosten und unterhielt mich mit ihm über die Region und alles was so in der Garage zu finden war.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/garage.jpg" alt="garage" style="width:500px" /></p>

<p>Das Klischee der wortkragen Finnen trifft also nicht auf jeden Finnen zu ;)</p>

<p>Nachdem ich direkt neben der Garage übernachten konnte, ging es auch schon nach Alta in Norwegen und die wilde Fahrt in Finnland lag hinter mir.
Angesichts der schönen Landschaft wurde mir schnell klar, warum Norwegen ein so beliebtes Reiseziel ist.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/canyon.jpg" alt="canyon" style="width:500px" /></p>

<p>Danach fuhr ich unter erschwerten Bedingungen, aber bei dennoch schönem Wetter bis zum Nordkapp.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/wind.jpg" alt="wind" style="width:500px" /></p>

<p>Dort angekommen folgte das obligatorische Siegerfoto und ich war froh es geschafft zu haben.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/road.jpg" alt="road" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/northcapetunnel.jpg" alt="northcapetunnel" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/globe.jpg" alt="globe" style="width:500px" /></p>

<p>Am Abend wurde ich jedoch von Alex, den ich bereits unterwegs kennenlernte, aufgeklärt, dass das eigentliche Nordkapp gar nicht an dem so bekannten Monument ist, sondern eine Landzunge weiter weg liegt.
Also fuhren wir per Anhalter aus Görlitz zum Wanderweg und beendeten unsere “Mission Nordkapp” in 5 Stunden und das Ganze sogar vor dem aufkommenden Regen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/northcape.jpg" alt="northcape" style="width:500px" /></p>

<p>Zum Schluss möchte ich mich für die vielen Glückwünsche und Nachrichten von Allen bedanken und hoffe, dass es euch gut geht und der Text dieses mal nicht zu lang geworden ist.</p>

<p>Beste Grüße und auf bald,<br />
Maik</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Hei vom nördlichen Ende Europas!]]></summary></entry><entry><title type="html">&amp;#8230; hat ein Ende</title><link href="http://localhost:4000/2022/06/05/.-hat-ein-Ende.html" rel="alternate" type="text/html" title="&amp;#8230; hat ein Ende" /><published>2022-06-05T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-05T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/06/05/...-%20hat-%20ein-Ende</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/06/05/.-hat-ein-Ende.html"><![CDATA[<p>Hej aus dem schönen Stockholm Freunde!</p>

<p>In den vergangenen drei Wochen hat sich bei mir einiges getan und ich denke es ist an der Zeit euch das Ganze nicht weiter vorzuenthalten.</p>

<p>Nachdem man mir beim Fahrradladen des Vertrauens den 13.05. als voraussichtlichen Liefertermin für mein Garantiefahrrad angepriesen hatte, stattete ich am besagten Termin der Bude mit mulmigen Gefühl einen Besuch ab. 
Woher das mulmige Gefühl kam weiß ich zwar nicht, aber das Fahrrad konnte jedenfalls wieder nicht geliefert werden und der voraussichtliche Liefertermin wurde auf den 20.06. verschoben, wovon ich naturgemäß schwer begeistert war.</p>

<p>Glücklicherweise hatte man mir aber angeboten den Kaufpreis zu erstatten und somit bemühte ich dieses Internet, um die Lagerbestände anderer Händler zu durchforsten. 
Diese herkuleische Aufgabe konnte natürlich nicht von einem Diamant-Disponenten o.ä. durchgeführt werden aber dafür war meine Suche recht zügig von Erfolg gekrönt.<br />
In der Hoffnung auf eine schnellere Abwicklung/Auslieferung fuhr ich zum zweiten Velo-Händler des Vertrauens und schilderte mein Anliegen. 
Paradoxerweise konnte der Laden den Drahtesel nicht zu sich in seine eigene Filiale liefern lassen, aber der Kunde schon - ein herrlicher Zirkus!</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/homer.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Fünf Tage später erhielt ich das Geschoss ohne weitere Vorfälle und die Sache mit dem Velo hatte sich schlussendlich doch mal geklärt und mir war es nach dem Sachsenpokalfinale vergönnt die ersten Kilometer bei den Hörnern zu packen.</p>

<p>Da ich mittlerweile auch meine Freunde in Greifswald zweimal auf die lange Bank geschoben hatte, legte ich mich ordentlich ins Zeug, um mit Übernachtungen in Kemberg und Alt-Ruppin in drei Tagen an der Künste aufzuschlagen.</p>

<p>Nichtdestotrotz konnte ich die teilweise gut ausgebauten Fahrradwege Norddeutschlands und Städte wie Lutherstadt-Wittenberg und Potsdam erleben - Seitenwind mit dem Gefühl des Steilwandfahrens inklusive :-p</p>

<p>Als ich nach 450 km am Männertag in Greifswald ankam, wurde ich herzlich von Felix, den ich in Neuseeland kennenlernte, empfangen und konnte über zwei Tage die erste Seeluft nach langer Zeit schnuppern. 
Mit ein-zwei isotonischen Kaltgetränken am Feuer konnte ich zudem etwas dem geschundenen Körper zurück geben.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/greifswald.jpg" alt="Greifswald" style="width:500px" /></p>

<p>Danach ging es auch schon in Richtung Rügen und Fähre nach Ystad (Schweden).
Die Überfahrt verlief geschmeidig, da das Wetter - wie die Tage zuvor auch - sich von seiner besseren Seite zeigte.
Wie es der Zufall so will, lernte ich beim Check-In an der Fähre auch noch Lotte und Martin aus Dresden kennen und schloss mich Ihnen kurzerhand für zwei Tage an.
In jenen zwei Tagen fuhren wir den Südzipfel Schwedens ab und genossen das Wetter, schauten uns eine der größten Steinsetzungen Schwedens in Ales Stenar an und konnten auch schon in den ersten schönen Schutzhütten übernachten.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/stenar.jpg" alt="stenar" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/shelter.jpg" alt="shelter" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/shelter2.jpg" alt="shelter2" style="width:500px" /></p>

<p>Am dritten Schweden-Tag trennten sich dann die Wege leider wieder und ich zog schurstracks in Richtung Norden und danach Nord-Osten, um das Wochenende in Stockholm verbringen zu können.
Überraschenderweise konnte ich auch hier mehr als 450 km in drei Tagen abspulen und fand mich nach immerhin drei Tagen an der unverbrauchten Luft in der größten Stadt Skandinaviens (900k Einwohner) mit U-Bahn, Häuserschluchten, kulinarisch-multikulturellen Angeboten und Staus wieder, was auch einem Stadtbewohner einen signifikanten Kulturschock verpasst.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/stockholm.jpg" alt="stockholm" style="width:500px" /></p>

<p>Zudem hatte ich zu meiner Verwunderung ich am Vortag noch Glück gehabt einen günstigen Hostelplatz zu ergattern. 
Am Freitag Abend war die Antwort jedoch ein no-brainer, denn die Antwort lautete: Stockholm Marathon - die wahrscheinlich größte Sportveranstaltung des Landes.</p>

<p>Trotz der Laufveranstaltung konnte ich die Stadt bei schönstem Wetter erkunden und kann meinerseit behaupten, dass Sie eine Reise Wert ist.</p>

<p>Am Abend stattete ich noch einer Rock-Kneipe einen Besuch ab und lernte bei einer Art Tisch-Curling eine handvoll Locals kennen, mit denen ich auch den restlichen Abend verbrachte.
Auf dem Nachhauseweg stellte ich zudem mit Verblüffung fest, dass die Sonne auch bereits in Stockholm schon verdammt lange am Himmel stand und 1:00 Uhr es immer noch dämmerte.</p>

<p>Ab morgen reiße ich jedoch in Stockholm meine Zelte ab und setze Segel in Richtung Norden - ein Unterfangen, was auch von den naturverbundenen Schweden mit großen Augen bestaunt wurde.</p>

<p>Das soll es erstmal gewesen sein. Ich wünsche euch allen einen schönen Start in die Woche und Fragen und Anregungen könnt ihr mir gerne in den digitalen Briefkasten schmeißen.</p>

<p>Beste Grüße und auf bald,<br />
Maik</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Hej aus dem schönen Stockholm Freunde!]]></summary></entry><entry><title type="html">Das lange Warten</title><link href="http://localhost:4000/2022/04/29/Das-lange-Warten.html" rel="alternate" type="text/html" title="Das lange Warten" /><published>2022-04-29T00:00:00+02:00</published><updated>2022-04-29T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/04/29/Das-%20lange-Warten</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/04/29/Das-lange-Warten.html"><![CDATA[<p>Ein herzliches Moinmoin aus dem digitalen Raum liebe Sportsfreunde!</p>

<p>Da meine Radtour langsam näher rückt und der Ein oder Andere gefragt hat, ob ich ein paar Lebenszeichen von mir gebe, habe ich mich dazu entschlossen den Blog weiterzuführen, den ich <a href="https://ichbindamalweg.blogger.de/" target="_blank">hier</a> begann.</p>

<p>Nachdem ich mich 2015/2016 am anderen Ende des Globus umgeschaut hatte, wurde ich oftmals gefragt was ich denn als Nächstes vor hätte.
Beim verlautbaren der Antwort stieß ich jedoch nicht selten auf ausdruckslose Gesichter, da ich aus einem mir schleierhaften Grund die Idee mit dem Fahrrad ans Nordkap zu fahren sehr anziehend fand.
Ende 2019 schloss ich dann mein Bachelor-Studium ab und es bot sich die goldene Gelegenheit auf mein Vorhaben zurück zu kommen.
Um den ganzen Spaß zu finanzieren wollte ich für ein halbes Jahr arbeiten gehen und danach in See stechen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/jjj.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Nun, was soll ich sagen? 
Glücklicherweise fand ich von Oktober bis April einen Nebenjob und konnte somit den ersten Teil des Plans noch einhalten.
Im März 2020 machte sich jedoch das große C breit und spätestens mit der Schließung der Grenze zu Polen Anfang April hatte sich die Reise erstmal erledigt.
Man kann also zumindest sagen, dass das mit der Arbeit immerhin geklappt hat!</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/niceTry.gif" style="width:500px" /></p>

<p>In der Zwischenzeit hab ich 3/4 meines Master-Studiums hinter mich gebracht und die C-Maßnahmen sind (zumindest den Sommer über) auch in Deutschland zurückgefahren worden. 
Daher beschloss ich im März die Reise noch vor der Master-Arbeit nachzuholen - wer weiß schon, was sonst noch so kommt.</p>

<p>Ich kramte also den mittlerweile verstaubten Routenplan heraus und stellte zeitnah fest, dass in der Ukraine Krieg herrscht und damit der Weg über das Baltikum möglicherweise keine großartige Idee darstellt.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/nordkapOld.png" style="width:300px" /></p>

<p>Daher passte ich die Strecke an und bin nun im Begriff nun über Schweden zu fahren, was ja auch recht schön sein soll und den Vorteil genießt, keine direkte Grenze zu Russland oder der Ukraine zu besitzen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/nordkapNew.png" style="width:900px" /></p>

<p>Mitte März kam dann noch hinzu, dass die Sattelaufnahme an meinem Velo eingerissen ist und das Diamant-Werk aufgrund der Lieferengpässe voraussichtlich erst am 13.05. ein Ersatzrad liefern kann.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/break.png" style="width:300px" /></p>

<p>Aufgrund genannter Angelegenheiten verzögert sich der Start also weiter, aber ich bin positiv gestimmt, dass es demnächst los gehen kann.
Alles in Allem liebe ich es Pläne aufgehen zu sehen und kann es kaum erwarten loszufahren ;)</p>

<p>Bis dahin,<br />
Maik</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Ein herzliches Moinmoin aus dem digitalen Raum liebe Sportsfreunde!]]></summary></entry></feed>